.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--p--Phantasmal-Killer:

Призрачный убийца (`Phantasmal Killer <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=219>`_) / Закл. 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- иллюзия
- смерть
- эмоция
- страх
- ментальное

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Цели**: 1 живое существо

**Спасбросок**: Воля

----------

Вы создаете призрачный образ самого страшного существа, которое только может себе представить цель.
Убийцу может видеть только цель заклинания, хотя вы можете видеть смутные очертания иллюзии, когда она мчится вперед, чтобы напасть.
Эффект убийцы зависит от результата спасброска Воли цели.

| **Критический успех**: Цель невредима.
| **Успех**: Цель получает 4d6 ментального урона и "напугана 1".
| **Провал**: Цель получает 8d6 ментального урона и "напугана 2".
| **Критический провал**: Цель так напугана, что может умереть. Она должна сделать спасбросок Стойкости; если существо проваливает его, то оно умирает. При успешном спасброске Стойкости, цель получает 12d6 ментального урона и состояние "бегство" до конца своего следующего хода, и "напугано 4". Этот эффект имеет признак "недееспособность".

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 2d6 при провале и на 3d6 при критическом провале.





.. include:: /helpers/actions.rst